---
date: 9999-01-01T00:08 #列表按日期排序，不要更改日期
slug: contributing
title: 2 加入我们
authors: []
tags: []
---

### 从这里开始

:::tip
不用担心，参与我们并不需要编程能力。只需要记住十个Markdown标记符号
可以参考 [Markdown 一分钟看完](https://markdown.com.cn/basic-syntax/)。
:::

参与方式如开源项目一样，有多种方式：
1. 请先阅读
    - [社区参与准则](/blog/rules)
    - [命名规则](../docs/demo/intro#命名规则)
    - [标准模板](../docs/demo/intro) 
2. [注册GitLab账号](https://gitlab.com/-/trial_registrations/new?glm_source=about.gitlab.com&glm_content=default-saas-trial)
3. 参与方式：
    - [成为普通贡献者](#如何成为普通贡献者)：通过 `PR | 合并请求` 或者 `issues | 议题` 参与编辑词条。
    - [成为常驻贡献者](#如何成为常驻贡献者)：加入我们，成为仓库成员即可直接编辑词条。

### 作为普通贡献者

#### 使用 【issues | 议题】 参与

- 在首页下方点击 `项目仓库` 进入仓库，在仓库页面左侧工具栏选择 `计划（Plan）` > `议题（issues）` 或者[点击这里](https://gitlab.com/jimmykmi/miot-wiki/-/issues)发起议题（issues）我们将会对修改的内容进行审核后添加到词条中。

#### 使用 【PR | 合并请求】 参与

- 首页下方点击 `项目仓库` 进入仓库，点击仓库页面右上角的 `派生(Fork)` 到自己仓库,编辑后在左侧工具栏选择 `代码（code）` > `合并请求（codemerge_requests）`后点击 `新建合并请求` 提交你修改的词条。我们将会对修改的内容进行审核后添加到词条中。


### 作为常驻贡献者  

:::info 提示
条件待定。故暂时不接受申请。
:::

> 成为常驻贡献者的条件


- 点击[申请加入](https://gitlab.com/jimmykmi/miot-wiki/-/project_members/request_access)成为常驻开发者，并将你的ID发送给我们仓库管理员进行审核。
- 在审核通过后，您就可以在仓库中直接编辑词条。  


### 词条编辑  

进入对应的词条页面，点击词条页面左下角的 `编辑此页` 进入编辑页面。

### 新建词条

:::tip

新建词条或目录务必遵循[命名规则](../docs/demo/intro#命名规则)！

:::

#### 打开编辑器

 [点击打开编辑器](https://gitlab.com/-/ide/project/jimmykmi/miot-wiki/edit/main/-/) ，并查看页面的左侧目录区查看 `/docs` 下的文件并在需要新增词条的目录下新建`.md`文件即可新建并编辑词条。


#### 开始编辑

至此，你可以对我们的内容进行修改或者创建新的词条，更加详细的教程请参考[编辑器的使用](https://miot.wiki/docs/demo/intro) 